雖然我有CUKC，但我答應大家，一定會奮戰到底，直至光復香港

有呢個資格
只係代表萬一有事時
可以入英國領事館避難
又或者退無可退時
先至走人
因為香港是我家
希望所有合資格人士
一齊同上同落
對所有手足不離不棄

唔會走， 一齊抗爭到底

你都好老下....

cukc嘅子女有冇？

CHING有返咁上下喎

係咪83年前係香港出世就自動有CUKC，無論有冇申請過任何passport?
如果屋企人係83年前香港出世，但冇拎過BNO，合唔合而家討論緊個CUKC轉BC嘅資格

快步入廢老了

差唔多啦
由高登仔開始
已經變成連登廢老了

應該有出世紙就可以

你d仔女係咪爽梗

本護照邊年發？

全香港所有年輕人
都係我仔女

秘密
總之83年之前

共享英國人榮耀

不了
最憎食雜水同 fish and chips

Hong Kong Watch 公布BNO 或可轉CUKC的消息真係好分化

首先，Hong Kong Watch 只係一個人權組織，佢嘅公布只係一個風向而完全沒有法理依據！

到目前為止沒有一個官方機構或比較權威嘅傳媒機構去查證呢件事！
英國政府亦都冇出嚟回應⋯亦都冇人知道會唔會成事或者幾時成事！

但係客觀嘅效果就係分化左83年前出世和83年後出世的香港人！

如果Hong Kong Watch講嘅野係真,呢個政策係有啲唔公平, 但係唔可以講話83年前出世嘅人就一定係藍絲廢佬，之前銀髮族都有出嚟遊行啦⋯因此同樣道理如果話83年出世之前嗰啲就係藍絲廢佬唔公平！

相信Hong Kong Watch唔係玩分化，但客觀效果出咗嚟又真係好分化！希望Hong Kong Watch係基於事實基礎去發佈訊息!

利申：83年前出世

咁子女都可以申請團聚移民
不過新移民肯定冇

Cukc 既仔女有無得繼承

可以申請團聚移民

最主要唔係走，係有得走。我地有得走，港共政府先唔會咁過份。

其實都要等佢為法案平權咗先？
啱啱爬咗文，大約依家原先cukc既港人都因為1981 條英國入境法案 自動變咗做bno

希望條例成真
比更加多壓力支那

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

我走先
樓主慢慢食二噁英

中年人we connect

利伸:90後 BNO holder
唔知有生之年會唔會變成英國人或英屬香港人

英國菜好似除咗fish and chips之外 冇咩好食咁

阿哥，你知唔知cukc同bno有乜最大分別？？，唔計有無居留英國依個權利！

你講解下可以嗎

If you get BC through because of your CUKC, you can pass your BC to your children.

the proposal of Hong Kong Watch differentiates people born before and after 1983

Yes. But if British Hongkongers' CUKC become BC, their BC can be passed onto their children

many parents weren’t born in Hong Kong.

1981條act係將cukc轉做bdtc
bno係之後自己申請先有 唔申請就冇
而家係講緊曾經有cukc 而家有bno既人先有機會轉做bc

When were you born? After or before 01 Jan 1984?

你係咪揸呢張紙？

大陸出世歸化入英藉？

1979
but my parents come from macau

我都唔知咩嚟 幫老人家搵

多謝手足

應該本身唔係香港出世
但申請歸化入英藉
九七年前有大量人排隊做呢樣野
呢個應該唔符合CUKC定義

咁呢張嘢係咪變咗廢紙

如果平權平到97年前出世 BNO持有人可轉BC
呢張紙可能有用

聼聞83年前出世
可以去英國領事館補發由英國發出的出世紙

好奇怪，今日聽佢話佢係香港出世，但唔知點解拎呢張紙

You were CUKC because you were born in HK before 01 01 1983

當年我好細
但係我依稀記得
好耐之前去攞第一張身份證時
有個選項係唔入英籍 咁樣就只可以拎IC身分證明書去旅行 很麻煩的 應該正常人都唔會咁做
可能你朋友真係咁做咗
之後後悔又走去歸化入英藉

廢而不老呀

多謝手足

熟唔熟架步點樣查詢領事館
不過佢唔識英文... 有無提供廣東話

i know
that’s why I said this proposal causes differentiation. Many people were born after 1983 and their parents came from Mainland.

其實好簡單嘅咋 佢去嘗試申請返BNO
得就得 唔得就乜都唔係

老而不廢至岩

理論上「九七後出生」港人英國完全無法律債任，你要救九七後嘅人「最快」就係用法律漏洞去贏回部在港出生人有居英權，然後通過佢哋救埋九七後出生子女。

但BNO應該唔等同 CUKC ?

笑死

推

不等同
但佢肯定自己83年之前喺香港出世呀嘛
申請到BNO嘅話至少代表佢無放棄過個英藉

大家識得咁諗就唔會有分化
但係Hong Kong Watch 一公布左呢個都唔知真定假嘅消息之後
啲83年之後出世嘅人好激動

有83之後出世人用粗口鬧我添

老豆老母有
我bno都無
不過一齊努力

70後表示認同

佢搵番自己本bno... 真係寫住 Britain national (oversea)

但佢明明係81年前香港出世，仲有無得追溯？

大家會救你 放心。

可以 佢符合CUKC
建議先續領BNO以免之後人多申請

我兩公婆75 77都有
有兩個子女，多條後路相對可以行前d
並非想去做二等公民，我愛香港是我家

嘩，黑色面嘅passport 你仲有keep.

廢而不老 笑到仆街

Cukc係1948 年... 佢早過呢條例出世咁佢係屬於咩...？

求解答
樓主最少幾多歲

估唔到到今時今日竟然有用

如果成功平權，父或母有英藉，仔女都會有

83前出世廢老

之前先有巴打懷疑老豆係手足

世間事 香港人
好多野唔係表面架

依家D後生認定年紀大就係藍絲廢老
其實係年齡歧視
我有D唔開心

由高登仔
到依家連登廢老

後生到讀南華中學又點丫？

句句niu b（個b好大聲嘅我聽到係）
字字似越南方言
總之冇英語冇香港話

唔通果Ｄ叫香港人咩又

句句niu b先係喪港人

我都覺得廢而不老順口啲

無申請過 CUKC , 得 BNO

無叔叔嬸嬸黃絲去投票
區選會蠃到咩
不分化 不割蓆

高登仔

恭喜

我都有BNO，但一定唔會走，齊上齊落

係呀
我係高登成人台竹旬巴

有bno，不過唔合資格，btw就算合資格我都唔會走，我要留係香港齊上齊落

其實係

正解

Is not about the passport , is the language we speak that defines us

決定去英國既人都希望你地可以先去個邊建立黃色經濟圈，萬一冷戰情況上升中國全力鎮壓香港時都可以比留係呢邊既手足有一條安全既退路

因為我地責任係驅蝗
同埋拒絕同支那融合
點解要走？

因為老年人真係廢老比較多，雖然黃嘅都唔少
就好似見到後生都會assume佢係黃一樣

係咪冷氣軍師黎架你？成日見你出po喎

咁受唔受英國法律管？

不能用比例去假定一個人
後生也有藍
咁樣做法很危險

唔好起我底
100000%係冷氣軍師
永遠只睇直播

樓主係好手足

冷氣軍師有其價值

好奇怪以前我好討厭香港，因為好多大陸人搞到香港污煙漳氣，好想移民，依家反而唔想走，亦下決心唔會走，咁多香港人一齊行出嚟，點可以走，贏一齊贏，輸就一齊輸，就算有一日bno變成bc都唔會走

起左底，係五毛狙擊手黎

星期日見

所有真香港人，不論膚色，都是手足

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

其實我信CUKC可以轉BC係真
因為冇技術問題

點解BOTC唔得呢？因為倫敦冇記錄
BNO有記錄可解決問題

但最後回歸原點
藍絲廢老隨時去得多過黃絲年輕人
想救嘅CUKC同BNO都冇咁點？
所以仲需要研究點做

我懷疑只係講CUKC無技術問題
就俾記者作到天花龍鳳